觀塘區好中學

是咁的
我屋企人準備要揀中學
「其實都仲有2年」
咁佢就諗住揀觀塘區
都算多學校
原本我都諗住推薦我母校
不過果間先傳岀「叫學生做狗」醜聞
所以不了
喺度想問下大家意見

另外佢讀書唔係太叻
Band1尾 or band 2頭都ok
大家點睇依家嘅順天，蒙民偉，呂郭碧鳳？
唔該哂各位巴打

不如考慮下我母校高雷

讀文定讀武先

依家俾地利亞屌打緊

高雷拳館？

可能prefer啲藝術發展多過谷衡讀書

慕光都唔錯

觀瑪仔留名

梁季彞

藝術發展千撚祈唔好揀藍色女校 悔終生

聖言

入去做毒撚咩

上得連登問，基本人連登仔冇講果個就㨂果間就啱了。
利申：梗係揀高雷

band 1尾應該蒙民偉

何明華

浪費6年光陰，不過當年3大美女陳麗寶，俏玲同秦寶琳寶係好正

如果高雷係拳館

地記就係UFC 喎

浪費6年光陰，不過當年3大美女陳麗寶，俏玲同秦寶琳真係好正

兒登仔依家連朱石麟都唔識 真係好打極有限

lm

一定唔會
驚佢變tb
另外我本人都覺得有男有女對年輕人嘅發展先好

我屋企人女仔嚟
同埋我唔係讀聖言

屋企人女仔嚟sorry

朱石麟咪玩啦

藍田聖保祿啦

做我師弟

利申：觀工仔

Band 1 尾就基孝啦

LSCC 定SCSG？

前兩個仔都生埋

秦寶琳好似返左母校教

時光飛逝 個陣睇住佢地岩岩出黎教 好撚正

入完寧波包你演技急升

秦寶琳去咗德望

觀塘道公廁隔籬嗰間

呂中仔Lm

你問推薦邊間呀嘛，咪推聖言畀你
你母校係順天隔離嗰間呀嘛

地利亞近幾年吸左好多外籍兵
高雷開始轉型了

德望

利伸 高雷讀過2年，真係冇乜野，唔好咁on9 成日話人打交

官塘band 1 官馬 聖cat 順天？ 褔建？ 仲有邊d?

高雷係好咗，觀瑪好似跌咗watt

你估我地唔想佢入咩
但佢真係唔係呢啲料
德望依家越嚟越勁

高雷係真係好咗嘅
讀書叻咗係真嘅

同校啊我地

依家真係越嚟越唔掂
走咗好多好老師

我有日行過褔建門口，掛左banner ,有學生好似跳班再加3,4科5星星，拎左獎學金去英國，好神奇

有「香港峯岸南」秦寶琳教英文，唔入走寶

有冇推介阿
師兄/弟

堅樂中學

點解唔去baby kingdom問

聖言最好

以前讀書識個高手特登入比自己水平差少少既學校
拎盡所有獎學金乜乜柒柒受盡愛戴
佢話讀書學校靠一半
最緊要自己肯讀肯chur

巴打點睇自己學校
讀書冇咁叻係咪好大壓力？

自己又唔係baby kingdom 會員嘅年紀
同埋我覺得連登仔比較貼地啲
知道學校嘅真實情況

咩學校就吸引到咩人圍埋一堆

名校嘅話，老師作用不大，一堆醒嘅人，圍埋一齊游水踢波，出到黎成績又好，因為搵到個讀書方法，知道點讀，點答，搞唔掂嘅屋企人都幫到手，因為多數都名校出身，成棚人做乜都自動波

差嘅學校，成棚豬隊友一齊，又冇方法讀，讀唔夠一陣又話去打機打波，屋企人又要搵食，唔理唔教。有乜計

梗係山頂間女校好啦，日日返屋企都見到，好似好純品

梁式芝 幾好

慕光，官塘區英文名校

唔好害人

聖言隔離個間幾好 好似叫聖joe

蒙民偉

聖傑靈

順利邨孖寶？

三十年前不知幾威

觀塘區傳統名校基智

福中

喺asso識咗幾個朋友都係高雷，同我最好嗰個而家已經入返hku 問返佢哋其實高雷點，佢哋話高雷啲人其實都好純樸，我相信已經好咗好多啦

慕光 地利亞 高雷 朱石麟 堪稱官塘四大名校

不如死返去baby condom?

Band 3就有

呢間已經跌到落band3頭啦

－係gay,－係薯仔

觀官嘛

到底點解咁多小學生會考慮呂中，佢比起2002-2010年代係好左好多，但入u率仍然係好低。夾硬先叫band 1尾，但真係好夾硬果種。

利伸：你師弟+serve觀塘區社畜

十幾年前仲係band 2頭

幾多年前

有發生過咩

寧波公學？

觀官？
收撚晒皮啦
利申 老屎忽

依家都有
基孝band one one㗎

stpaul出品必屬佳品

寧波公狗也不屌

係屎

支持樓豬揀返母校

聖言根本就係紀律部隊officer grade搖籃 我個屆一級已經出產十幾個

沒落啦

順天唔知點
觀中已經沒落

叫你屋企人返你母校做革命

你唔係話我知你係黎自聖言呀?

師弟有冇好介紹
我諗你應該係最清楚
其實都會考慮呂中
講入u雖然未到佢份
咁我屋企人讀書都唔係真係讀書叻嘅人嚟

聽fd講 垃圾嚟

慕光 上到中大

可能趕走梁氏已經好好多

高雷

藍田聖保祿啦唔洗諗
17出壯元 女校
有fd入面做ta 都講唔錯

識得band one one姐係你都有比雞脾講過耶穌

呢間好似都唔易入⋯⋯

認真
順天發展幾平均
學術方面以前文科幾好理科而家就唔太知
德育方面初中會要求全級學生一齊參與義工同紀律團隊之類既OLE
而且會鼓勵學生關心社會
體育方面手球隊係學界D1
所以學校都重視體育同學業之間既平衡
不過缺點係太平衡發展冇野好突出(例如你音樂超勁順天未必有資源特登培育你 )
同埋校規會有少少嚴

利申:陳年校友

順天囉
幾自由多活動

呂郭碧鳯仲係咪band1

Agree

多謝咁多位巴打意見

暫時：
St. Paul,呂中，蒙民偉，順天
係咪大家都公認ok?

福建啦，日日可以睇學生妹游水

應該band2頭

認真
讀書唔勁入到去係咪會收皮？

未去到垃圾下話⋯⋯

係幾好嘅
不過我怕佢入唔到

喂，地利亞觀塘好似有三間 不過邊間都一樣

個人認為 觀官(順利果間)同順天 > 呂中同蒙民偉

不如死返岀去？

觀官收咗皮

利申：舊生

有咩想知可以tg 唔自爆

基智不過不失

地利亞唔多掂呢⋯⋯
月華街好似已經係最好
相比之下⋯⋯

多謝巴打有心
純粹想知壓力大唔大
有冇全人發展姐
對一個小朋友嚟講
就算入唔到u
都希望佢有一個開心嘅中學生活
好過佢死讀爛讀
又入唔到u,又唔開心

德望啦
D女正到爆

唔大壓力 因為成間垃圾學校都唔讀書
唔會全人發展
愈嚟愈多nds

我認同呢個排法

假假地都band 1啵⋯⋯
不過多謝你嘅意見
令我又可以減多個選擇

依加一定無band 1

一定係觀中 ，觀塘區band 1名校，飛鵝山尖子呀喂

係咪遲啲可以家長日去撩學生妹
不過佢唔係呢塊材料

千其咪入有ive隔離果間
我細佬小學成績麻麻地
佢老師話呢間野校風好 入撚左去
D學生咩人都有 唔少黑社會

高雷for sure

蒙民偉喺我未讀中學果時已經升緊
過咗咁耐係有進步嘅
我諗佢學習環境應該ok?

左青龍右白虎
打贏去差館
打輸去聯合

如果咁講 你可以考慮下基智 呢間無功課壓力 公開試亦都唔會瘋狂操練 大部分同學都係玩 小部分同學要真係叻既 入大學hku cu ust都有 但人數真係好少 不過讀書就無咩壓力 因為周圍既同學都唔會好叻 如果你個妹係裡面考得好 讀得可能開心d 有自信d 但係師資方面真係麻麻 讀書都係靠自己

難d撩
我都係大學先識到

依家訓練定未遲 唔得就蒙民偉 好多小學朋友係果間 唔錯既

堅樂？
上面有巴打推薦喎

ching sick ball

好過呂中
講全人發展課外活動始終不及觀中順天
係我入學校做活動既觀感
我知道呂中入面校務一啲野，所以我好反感，但我一講即刻自爆
咁講，如果你覺得觀官都叫收曬皮，你一定覺得呂中痴l 線既

以前順天不嬲唔行催谷路線但而家唔知
但學校行政上support係幾好
以前中六生可以留校溫書溫到10點先走而家就唔知啦

btw我果陣入U率係大約四成幾
但當中又有差唔多一半係三大
而且我都發現同屆入ASSO既人絕大部分人都入得番UGC
所以我覺得順天教出黎既未必好標青
但會有目標有抱負

高雷啦

呢個會考慮下
認真會同其他屋企人傾一傾
認同學生態度係最重要

屌你老母樓主baby condom咩

黑社會應該冇
個校長on9啫
金玉其外敗絮其中
入大學10個都冇

利申 喺度讀

有fd讀順天都覺得幾好
其實都幾想佢入到
個朵其實真係唔錯
但我希望佢應付到學業係最重要

藍田st paul幾好
D女幾純
而且成績ok

寧波二啦
多大波妹

Sorry
對屋企人著緊姐

有冇圖

寧波二算唔算band 2頭？

我覺得係幾好
但怕佢入唔到
同埋女校⋯⋯

觀塘功樂都冇 連登仔真係好仆街 咪撚誤人子弟啦 淨係介紹啲垃圾

生咗仔你都知？

你都推薦蒙民偉啦

算係嘅不過近幾年好似差咗
讀書都走曬,得返毒L

高雷啦 唔好話觀塘名校 直頭就香港名校

中一第一件事
啲bbbs (舊生應該知)就係叫我地唔好撈亂功樂
話好差

同卜維廉有得fight

有冇試過勁到畀人攞去拍電影
三五成群就係何明華整出嚟嘅

點解聖傑靈咁多負皮
印象中好似唔錯㗎

完全唔係 如果真係重仝人發展千祈唔好讀基智
幾年前都仲係如你所講咁幾好 自從早一兩年換左校長之後成間學校唔同哂變到勁谷成績啲校隊又cut哂筆直

何明華創下紀錄
令警察行咇路線要行入去中學
話係香港第一黑幫中學都唔過份

好似幾年前出咗3x分

唔好入觀官中，自生自滅。
德望啦！好野來

觀塘區女既一定入st paul
唔洗諗除非入唔到

福建啦 我都讀緊

入順天la
9成老師都好好人 校長成日搵人吹水關心同學
就連訓導主任都好nice 讀書唔太chur仲可以同時玩幾個學會 入u率近年6至7成 缺點係校舍較細

利申：打手&近年校友

中學六年慢慢教實得既
最緊要學校有教佢用啱既心態去看待事物
foundation做得好即使進步慢都起碼行得啱
學業真係唔駛怕
佢有目標又想入U既高中先發力都入到U
而且去到果個時期中學好唔好都未必太關事

其實都可以考慮下聖安當嘅

觀塘區唔洗諗啦
band 1頭 男聖言女st paul, 男女校就觀官
Band 1尾 就st cat順天觀碼蒙文偉架啦(已分先後)
呂郭碧鳳就算鳩數啦 利申校友

咪講笑啦
件事五年前
利申(我大家姐個界)

咁就另一回事 唔知咁樣有無實質改變過入u數據呢
以前就有護理 工程 國際科研 中醫 建築師 知唔知呢幾年出咗咩？

千奇咪入寧公

觀官幾時band1頭過....校友都咁講頹到仆街。個位好毒 又細。

正苦乜7野都要佢試先。

yes

諗起比陳麗寶瘋狂西面嘅日子

差過呂郭碧鳳...

Hi 邊屆？相認下

當年in梁季彛，條友問我大個想做乜，我答魔術師
立即收我皮，最後入左隔離果間

勿相認

係
間野就乜嘢都冇既
冇足球隊 冇手球

0壓力

景嶺 英中 但谷成績

高雷啦 入去浸一浸出黎撈偏好似班師兄咁。
利申：三大

入邊開始俾大陸人入侵

聖言搬左去彩虹好耐

英文名校點少得聖XX英文中學

呂中好撚垃圾

將st Paul 同蒙民偉呂中果啲擺埋一齊
傻的嗎？

好多年前啲女重好正

觀功仔入黎留個名

2007年畢業

有無問過佢想入邊間?

any觀中仔女 飛鵝山下

宜家唔知
但以前三班預科 九成入u率 仲有9a尖子
不過可能你嗰時仲食緊奶

入匯基，聖道迦南

st paul好咩？
好似之前新聞報迫到個阿sir跳樓

順天
老師真係唔錯

利申：校友

傻的嗎咁撚串

果時都頹架啦，個個自修

咁多呂中校友既

家陣唔知，好似係中中來，不過果時都係假英中⋯⋯

蒙民偉今年一個五星星都冇
仲要係咁炒啲有heart嘅新老師，留低一堆唔識英文同埋hea到爆嘅老屎忽廢中教畜
不過今年轉咗校長，唔知會唔會有咩轉變

利申 校友

人手filter做乜鳩 宜家d00後咁難控制情緒 又冇point

以前的確係band1頭 thats all

band 1頭就st Paul 順利啦
band 1尾就蒙民偉都好嘅

蒙民偉就想谷成績多過全人發展嘅 不過唔係辛苦果隻摧谷 而且校隊越嚟越唔掂
但學生係純嘅 個個同學都話出到嚟就覺得蒙民偉真係好乖好純
不過校舍真係細同舊

利申 校友

我頭先都講
佢宜家先4年級
但佢阿媽好著緊呢啲野
所以我會將巴打同我分享過每一樣嘅野話比佢同佢媽知
不過佢一定係想同朋友仔一齊讀

照咁講
順天真係幾好

呢個排法都好正路
謝舊生巴打分享
蒙男女好似好啲

校友點會叫自己間學校順天

大家都係迎合下樓主姐 自己人先叫順利

無錯
順利中一學生開學第一日就會教唔好叫順天
係順利

9/10年前小6揀中學，啲老師個個話band1尾band 2頭。
更耐歷史時好似係band1
近年就不了

宜家個校長初頭入嚟好friendly，但聽聞之後痴咗線咁改變曬
利申: 早兩年畢業

藝術就ST Cat係突出
一係去樂富讀李兆基

如果你屋企人係拔尖級既話就咪入順天 正常普通人既話都算還好既選擇

順天只會將大部分人拉到average 想再爬高啲既話順天只係付累 雖然講就話呢啲應該靠自己
間野係叫做全人發展既

同埋順天太純 呢樣有好有唔好

我個人好討厭順天 覺得佢太強調一定要讀U

我最討厭順天既一樣野係我DSE放榜個日 小弟雖然算考得幾好 然後有幾條教過我幾個月既撚屌走黎扮到好撚熟咁話佢咁多年黎都覺得我應該讀咩科

有幾個考得幾好既人又係咁, 只要想報個科唔係神科就一輪咀叫你放棄夢想

利申 順天grad 同埋覺得順天太垃圾

唔好意思我只係抱怨一下, 當我無講過都得

只能夠話我中學想追求既野順天唔會俾到我 我自己覺得番學係浪費時間

見住佢變嘅都好想快啲走 變到越黎越黑暗
啲老師同學生都好大壓力
利申:早一年畢業

畢左業差唔多10年啦

變到好chur?
唔係話輕鬆學習？

咁你放心
佢一定唔係
但認親認戚唔係所有教畜都會做架咩
咁我覺得佢如果有料令到我屋企人入到u都ok ge
事關我幾中意自己母校以前嘅氛圍

St cat我覺得算難入
應該難過st Paul

我喺樓上都有講過呢個情況我都認同既
但講真樓主連st.paul都驚未必入到既時候
其實揀順利係相對客觀既意見
畢竟樓主都冇話佢家人叻啲乜同有幾叻

至於點解佢地咁強調入U我覺得係因為啲老師大部分比較傳統
的確有同學話過啲老師好守舊
但調返轉嚟諗雖然佢地咁強調入U但政策上其實冇逼過你
佢地比學生既自由度係足以比你自己搵機會發展你既夢想

青松中學 無得頂

佢入嚟果陣，形象幾好，又玩得又鐘意趁食lunch周圍同學生傾計
但估唔到之後...

其實係
依家已經唔太算觀塘區

我都剛好畢左業10年wo

我都同意你地對順利既睇法 以正常情況去睇順利係一間ok既學校

以下只係個人抱怨

順天老師偏傳統甚至守舊我都認同 其實逼唔逼唔係一個問題 而係好遺憾地亦唔具備充足既知識同support 同埋可能順利真係太warm太protective 我覺得順利我個屆既人都好井底 我可以肯定我係個度6年入面唔存在一個可以互相競爭而一齊進步既圈子

只係我個人係順天既日子入面被學校浪費既時間多過得到既啫 當然我必須承認我個case係over咗 亦都唔能夠完全怪順天 因為唔選擇轉校既人係我

我高中幾年個個禮拜走去問校長有咩比賽玩 最後又係得一兩個玩到厭既例行工事

去到F6 機緣巧合下發現UST有offer一個俾F3 - F5中學生去真係take大學course既 program 然後順利自然係無任何相關既消息 我grad咗走去問校長個陣佢連聽都未聽過

我提出過唔上堂自修M2直接考DSE,最後又係要我浪費時間去上堂 (事實上出面有中學容許咁做) 仲有好多事令到我愈來愈覺得係順天係虛渡光陰

入到U有次同一個比較熟既老師食飯 我都同佢講 “無錯順利係俾到人一個親切既感覺, 但如果可以選擇 我依然係會選擇係一間無人情味但多啲俾到我進步空間既學校”

但佢係官塘區校網

咁又係，其實佢原址同新址都係行到仆街架啦
不過呢間再遠啲

但以我所知兩年前畢業嘅都好唔鐘意佢
佢趁食lunch同啲學生傾計係想收風chok學生講嘢咋

所以唔會有一間中學啱所有人讀
唔同學生唔同教法
但一間中學唔可以就晒所有學生
一定要有自己既教學理念同方針
可以作客觀比較既都只能以校政、成績或者校風作準

btw有時我會諗當果個學生係尖子既時候
佢自己其實都識搵窿路進步
學校既幫助就係催化劑
嗰個尖子以後一樣會成功 不過只係快同慢既方別

呀頂，我係三年前 佢第一年入嚟我中六
富仔形象差吖嘛

而家係寧願要返富仔都唔要肥仔

雖然富仔柒就柒啲，但至少冇搞風搞雨，最多都係同某老師唔啱key
眼見基智搞成咁，唉

個肥仔搞呢搞路又不斷谷成績仲要上年開始冇study leave
想叫佢收皮

我係咪應該慶幸我果屆仲有Study leave?

係 只係6年時間入面每日1/3時間都番去坐 做自己野又俾老師屌既時侯自然多少會有啲無奈

grad咗之後接觸既野多咗, 得到既野多咗 只會更進一步證明當日我自己對學校既想法

雖然我對順利無任何留戀 不過既然呢間學校會令你/樓上去熱愛佢, 順利係有佢去美好之處

講真 上堂學唔到嘢覺得浪費時間 無study leave同害人有咩分別
利申 試過因為想溫書 唔番學校